[
    {
        "index": 1,
        "question": "Ve kterém kraji je atomová elektrárna Temelín?",
        "correctAnswer": "V Jihočeském kraji.",
        "otherOptions": [
            "V Ústeckém kraji.",
            "V Jihomoravském kraji.",
            "V Moravskoslezském kraji."
        ]
    },
    {
        "index": 2,
        "question": "Která z těchto měst spojuje dálnice D1?",
        "correctAnswer": "Prahu a Brno.",
        "otherOptions": [
            "Prahu a Pardubice.",
            "Prahu a Liberec.",
            "Prahu a Plzeň."
        ]
    },
    {
        "index": 3,
        "question": "Jak se jmenuje slavný český podnik, který vyrábí klavíry?",
        "correctAnswer": "Petrof.",
        "otherOptions": [
            "Amati.",
            "Moser.",
            "Koh-i-noor."
        ]
    },
    {
        "index": 4,
        "question": "V Kopřivnici se vyrábí nákladní automobily tradiční značky. Jak se tato značka jmenuje?",
        "correctAnswer": "Tatra.",
        "otherOptions": [
            "Zetor.",
            "Škoda.",
            "Karosa."
        ]
    },
    {
        "index": 5,
        "question": "Který pivovar vyrábí pivo značky Pilsner Urquell?",
        "correctAnswer": "Plzeňský Prazdroj.",
        "otherOptions": [
            "Starobrno.",
            "Staropramen.",
            "Budějovický Budvar."
        ]
    },
    {
        "index": 6,
        "question": "Značka Kofola patří od 60. let 20. století mezi tradiční české značky. Které výrobky mají označení Kofola?",
        "correctAnswer": "Nealkoholické nápoje.",
        "otherOptions": [
            "Mléčné výrobky.",
            "Sportovní oblečení.",
            "Alkoholické nápoje."
        ]
    },
    {
        "index": 7,
        "question": "Z Prahy do Ostravy vede nejdůležitější železniční trať v Česku. Kterým z těchto měst tato železniční trať prochází?",
        "correctAnswer": "Olomouc.",
        "otherOptions": [
            "Brno.",
            "Jihlava.",
            "Liberec."
        ]
    },
    {
        "index": 8,
        "question": "Které elektrárny vyrábí nejvíce elektrické energie v České republice?",
        "correctAnswer": "Uhelné.",
        "otherOptions": [
            "Vodní.",
            "Větrné.",
            "Solární."
        ]
    },
    {
        "index": 9,
        "question": "Která značka osobních automobilů se vyrábí ve městě Mladá Boleslav?",
        "correctAnswer": "Škoda.",
        "otherOptions": [
            "Hyundai.",
            "Peugeot.",
            "Tatra."
        ]
    },
    {
        "index": 10,
        "question": "Tradiční českou značkou je Becherovka. Ve kterém městě se tento alkoholický nápoj vyrábí?",
        "correctAnswer": "V Karlových Varech.",
        "otherOptions": [
            "V Plzni.",
            "V Praze.",
            "V Českých Budějovicích."
        ]
    }
]
